\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[margin=3cm]{geometry}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{mathtools}
\usetikzlibrary{shapes.geometric, arrows}
\tikzstyle{box} = [draw, rectangle, fill=white!20, text centered, draw=black]
\tikzstyle{arrow} = [thick,->,>=stealth]
\setlength\parindent{0pt}


\usepackage[backend=bibtex,sorting=none]{biblatex}
\addbibresource{../../../refs.bib}


\title{%
  {Labbtheori 4}
}
\author{%
  Aron Hansen Berggren\\
  970511-1152\\
  aronber@kth.se\\
  076 796 05 11
}


\begin{document}
\maketitle

\newpage

\section{Skriv på valfritt sätt ned en lösning till ja-instansen av rollbesättningsproblemet som finns som indataexempel}

Här hade vi en liten sudoku-övning där vi matchar saker grafiskt.
Skrev en fin tabell nedan för att visa alla roller och skådisar.
\newline


\begin{tabular}{|l | c | c | c | c | c |} \hline
    Skådespelare & Scen 1 & Scen 2 & Scen 3 & Scen 4 & Scen 5  \\ \hline
    Roll  1     & 1 &   &   &   & 1  \\ \hline
    Roll  2     & 3 & 3 & 3 & 3 &    \\ \hline
    Roll  3     &   & 1 &   & 1 &    \\ \hline
    Roll  4     &   &   & 4 &   &    \\ \hline
    Roll  5     &   & 4 &   &   &    \\ \hline
    Roll  6     & 4 &   & 4 & 4 & 4  \\ \hline

\end{tabular}
\newline


Denna tabell blev dock onödigt kluttrig:

\begin{tabular}{r | l }
	Spelande & Roller \\ \hline
	1 & 1,3 \\
	2 & 4 \\
	3 & 2 \\
	4 & 5,6
\end{tabular}

\section{Visa att rollbesättningsproblemet ligger i NP}
Vi reducerar ett känt NP problem till rollbestämmningsproblemet.
Vi behöver bara ta hänsyn till divorna givna i rollbestämmningsproblemet för att åtskilja oss från
graffärgningsproblemet, ett välkänt NP problem. 
Vad vi behöver göra är att visa att om vi reducerar graffärgningsproblemet till rollbestämmningsprobelemet 
så är vi fortfarande vårat problemstorleken inte svårare än NP.

Ett sätt att reducera är att sätta kanterna som scener, noderna till roller samt färgerna till skådespelare.
Där ser vi till att hålla oss ifrån monologer, dvs inga öglor får förekomma i grafen.
Inga divor får heller spela i samma scen.
\newline

\begin{tabular}{l|l}
    Graffärgning & Rollbestämmning \\ \hline
    Noder & Roller \\
    Färger & Skådespelare \\
    Kanter & Scener \\
\end{tabular}
\newline

Det finns dock ett antal saker vi måste hålla koll på i vår lösning:
\begin{itemize}
    \item Kontrollera att divorna inte förekommer i samma scen
    \item Kontrollera att alla roller spelas av precis 1 skådespelare.
    \item Kontrollera att alla roller är med i minst en scen.
    \item Kontrollera att divorna inte förekommer i samma scen
    \item Kontrollera att det finns minst 2 roller i varje scen.
    \item Kontrollera att i varje scen spelar inte någon skådespelare flera roller
\end{itemize}

\section{Förändra nej-instansen i exemplet på indata till en ja-instans.
    Hur många skådespelare behöver du lägga till i just detta fall?}
Genom att rita upp rollerna som noder samt att skriva upp vid varje nod vilka som fick spela rollen och sedan
ha en lista vid sidan av där vi snabbt och enkelt kan spela rollbestämmningssudoku kommer vi fram till att:

\begin{itemize}
    \item Roll 4 kan bara spelas av Actor 2, en av divorna.
    \item Roll 2 Finns med i alla scener utom den där roll 4 är med, perfekt för första divan som får spela 
        rollen dessuom.
    \item Passa in roll 5 \& 1 till skådis 3.
    \item Inse att vi behöver en till skådespelare (inte så konstigt med tanken på att vi inte läste problemet
        innan utan den). Den nya aktören 4 får spela den sista rollen, roll 3.
\end{itemize}
Slutsats: Vi behövde lägga till precis 1 skådespelare som spelar rollen 3 för att lösa problemet.

\section{Vilken är den minsta möjliga produktion som uppfyller indatakraven för 
    rollbesättningsproblemet och som går att sätta upp? Skriv upp indata för denna produktion!}\label{minprod}
Vi har fortfarande at de 2 första skådespelarna är divor, så dem får inte spela med varandra.
Men dem får inte heller ha en monolog, alltså behöver vi en tredje skådespelare.
Dem kan heller inte spela i en scen av samma anldening som innan, men i 2 scener får båda divorna spela 
varsin roll med våran tredje skådespelare. 
Alltså:

\begin{itemize}
    \item 3 Skådespelare
    \item 2 Scener
\end{itemize}

Är det minsta som uppfyller våra indatakrav för att göra en minimal produktion om vi antar att det ska vara
lösbart.\\

För det fall där vi inte behöver kunna svara "ja" utan tillåter att det inte är lösbart (DVS ifall vi inte
ska ha någon produktion av indata) har vi datan i uppiften: $n\geq1, s\geq1, k\geq2$ \\
Dock så tolkar vi uppgiften sådanna att detta inte är ett giltligt svar, då det som tidigare nämnt inte leder
till en giltlig produktion.\\

\newpage
Exempel på giltig indata för detta fall är:

\begin{verbatim}
    3
    2
    3
    1 1
    1 2
    1 3
    2 1 3
    2 2 3
\end{verbatim}

\section{Tänk dig en instans där rollerna är indelade i två grupper, ungefär som i matchningsproblemet, 
    där rollerna aldrig förekommer i samma scener som roller ur samma grupp. Hur många skådespelare behövs då?}

Om divorna hamnar i grupp k och den tredje aktören i grupp t 
(där k respektive t då är varsin grupp ur $\{1,2\}$)  så har vi samma lösning som i fråga~\ref{minprod}.

\section{Anta att film a innehåller en scen med rollerna 4, 7 och 12 medan 
    film b har tre scener med rollerna 4 och 7, 7 och 12 samt 4 och 12.
    Om alla övriga villkor är identiska mellan filmerna - kommer svaren då att bli likadana? 
    Varför/varför inte?}
Ja.\\

Då i både fallen går det inte att få in båda divorna på något sätt eller någon annan produktion.
Självklart kan inte båda divorna spela i rollen med 4,7,12.\\

I andra fallet kan vi ta som exempel att den ena diva spelar roll 4. Där kommer divan då att ha en scen med
7, och en med 12. Då har inte den andra divan någon roll.
Samma argument gäller för om divan spelar roll 7 eller 12.

\end{document}
